Harriet Smith was de natuurlijke dochter van iemand.
Iemand had geplaatst haar, enkele jaren geleden, op de school van mevrouw Goddard en iemand had haar de laatste tijd opgevoed van de toestand van geleerde tot die van melkstal-grens.
Dit was het enige dat algemeen bekend was van haar geschiedenis.
Ze had geen zichtbare vrienden, maar wat in Highbury was verkregen, en was nu net terug van een lang bezoek in het land aan een paar jongeren dames die daar met haar naar school waren geweest.
Ze was een heel mooie meid en haar schoonheid was toevallig van een soort die Emma vooral bewonderde.
Ze was kort, vol en eerlijk, met een fijne bloei, blauwe ogen, licht haar, regelmatige functies en een geweldige look zoetheid, en vóór het einde van de avond was Emma net zo tevreden met haar manieren als haar persoon, en vastbesloten om door te gaan met de kennis.
Ze was niet getroffen door iets dat opmerkelijk slim was in die van Miss Smith gesprek, maar ze vond haar helemaal heel boeiend - niet onhandig verlegen, niet onwillig om te praten - en toch zo ver verwijderd van duwen, zo goed laten zien en een eerbied worden, zo aangenaam schijnen dankbaar dat je bent toegelaten tot Hartfield en zo onaangenaam onder de indruk was door het verschijnen van alles in een zo superieure stijl als wat ze had gewend, dat ze gezond verstand moet hebben en aanmoediging verdient.
Aanmoediging moet worden gegeven.
Die zachte blauwe ogen en al die natuurlijke gratie, mag niet worden verspild aan de inferieure samenleving van Highbury en zijn verbindingen.
De kennis die ze al had gevormd, was onwaardig voor haar.
De vrienden van wie ze net was gescheiden, hoewel goede mensen, moet haar kwaad doen.
Ze waren een familie van de de naam van Martin, die Emma van nature heel goed kende, als het huren van een grote boerderij van Mr. Knightley, en woonachtig in de parochie van Donwell - zeer ze geloofde - ze wist dat meneer Knightley er goed over dacht ze - maar ze moeten grof en ongepolijst zijn en zeer ongeschikt om de intimi van een meisje dat slechts een beetje meer kennis en elegantie wilde om helemaal perfect te zijn.
_Ze zou haar opmerken; ze zou haar verbeteren; ze zou haar ontheffen van haar slechte kennis, en haar in het goede introduceren maatschappij; ze zou haar opvattingen en haar manieren vormen.
Het zou een zijn interessant, en zeker een zeer vriendelijke onderneming; erg haar eigen situatie in het leven, haar vrije tijd en krachten.
Ze was zo druk in het bewonderen van die zachte blauwe ogen, in praten en luisterend, en vormend al deze regelingen in de tussenpersonen, dat de avond vloog met een zeer ongebruikelijke koers weg; en de avondmaaltafel, welke altijd zulke feesten gesloten, en waarvoor ze was gewend om te zitten en kijk naar de juiste tijd, was klaar en ging verder naar de Vuur, voor ze het wist.
Met een enthousiasme dat de algemene impuls overstijgt van een geest die toch nooit onverschillig stond tegenover het doen van alles ding goed en aandachtig, met de echte goede wil van een geest opgetogen met haar eigen ideeën, deed ze dan alle eer van de maaltijd, en help en beveel de kip met gehakt en gegratineerde oesters aan, met een urgentie waarvan zij wist dat ze aanvaardbaar zou zijn tot in de vroege uurtjes en burgerlijk scrupules van hun gasten.
Bij die gelegenheden waren de gevoelens van de arme Mr. Woodhouse in droevige oorlogvoering.
Hij hield er van om het kleed te laten leggen, omdat het de mode van hem was geweest jeugd, maar zijn overtuiging dat het avondeten zeer onwelgevallig was, maakte hem Het spijt me nogal dat er iets op geplaatst is; en terwijl zijn gastvrijheid dat zou doen zijn bezoekers hebben verwelkomd bij alles, zijn zorg voor hun gezondheid maakte hem bedroefd dat ze zouden eten.
Zo'n ander klein bakje dun pap als zijn eigen was alles wat hij kon, met grondige zelfbevestiging, aanbevelen; hoewel hij zou kunnen beperken hijzelf, terwijl de dames comfortabeler de mooiere dingen opruimden, naar zeggen: "Mvr.
Bates, laat me je voorstellen om je op een van deze eieren te wagen.
